特朗普狠批奧巴馬: 無視俄羅斯干預美國選舉

特朗普今次無鬧錯...

美國之前有節目都講過: 奧巴馬早知俄羅斯干預美國選舉, 但一直無視, 就算有其他政府宮員叫佢嚴正處理都唔撚理, 因為奧巴馬想保持"公正", 唔想俾人話偏幫希拉莉.

2018年07月14日

【通俄門】美俄峯會前 美司法部控告12俄軍情報員「黑」入民主黨電腦
3,440
最後更新: 0714 17:59 / 建立時間 (HKT): 0714 01:23

【更新內容】

美國特別檢察官米勒（Robert Mueller）周五起訴12名俄羅斯軍方情報人員入侵2016年美國民主黨總統候選人希拉莉和民主黨的電腦網絡。美國總統特朗普在社交網發文質疑，為何奧巴馬前朝政府不及早對該批俄軍情報員採取行動。

督導「通俄門」調查的副司法部長羅森斯坦（Rod Rosenstein）在記者會上說，米勒取得的公訴狀，具名指控12名俄羅斯軍官陰謀干預美國2016年大選。3天後，特朗普將在赫爾辛基舉行的美俄峯會上與俄羅斯總統普京會面。

羅森斯坦說，沒有美國公民涉及公訴狀提到的控罪，他已於本周較早時向特朗普匯報公訴狀的內容。

司法部的新聞稿指出，俄羅斯軍事情報總局（GRU）的官員，「以官方身份參與入侵民主黨國會競選委員會、民主黨全國委員會和希拉莉競選團隊電腦網絡的實質工作，並以「 DCLeaks」和「Gufficer 2.0」的名義在網上發放有關資料。

米勒早前已取得公訴狀控告特朗普前競選經理馬納福特（Paul Manafort）和前國家安全顧問弗林（Michael Flynn），又控告13名俄羅斯人和3間俄羅斯公司陰謀干預美國大選。

美國情報機構已斷定俄羅斯利用宣傳和黑客干預美國大選，損害民主黨候選人希拉莉的選情，最終令共和黨候選人特朗普贏得大選。

路透社

Donald J. Trump
‏Verified account @realDonaldTrump

The stories you heard about the 12 Russians yesterday took place during the Obama Administration, not the Trump Administration. Why didn’t they do something about it, especially when it was reported that President Obama was informed by the FBI in September, before the Election?
3:08 AM - 14 Jul 2018

即係希拉莉輸係奧巴馬的責任。

唔係佢唔理

你點贏呀

Obama: Trump>>Clinton

原來俄狗比屎自己踩

好有梁耀忠風範

“Can you imagine if the president called a press conference in October, with this fella, Bannon, and company, and said, ‘Tell you what: Russians are trying to interfere in our elections and we have to do something about it,’” Biden said. “What do you think would have happened? Would things have gotten better, or would it further look like we were trying to delegitimize the electoral process, because of our opponent?”

---Joe Biden

因為Obama唔夠膽係無共和黨全面支持下出單邊聲明
你應該叫佢問返參院多數黨領袖Mitch McConnell, 點解佢唔支持強硬嘅兩黨聯合聲明
Obama本來係想兩院兩黨領袖聯署出聲明, 直接話11月大選受俄羅斯干擾
但參院多數黨領袖McConnell拒絕左, 最後變左跛鴨聲明, 只係叫各州預防選舉系統受攻擊
DailyBeast指, McConnell更加同Obama講, 任何係公開遣責俄羅斯嘅聲明, 佢會視之為政活舉動

"Ultimately, a mild reaction was Obama’s decision; a poor decision. But it was his decision.

Senator McConnell deserves a great deal of blame as well. According to several officials, the Senate Majority Leader, once briefed on Moscow’s threat, said “he would consider any effort by the White House to challenge the Russians publicly an act of partisan politics.”"

本來係控制住俾希婆贏 , 只係估唔到有咁多沉默選民支持 trump